{
    "name_en": "Madarin Chinese",
    "name_local": "简体 中文",
    "authorship": "All translations currently in this file are generated by AI ( https://github.com/mcmonkeyprojects/translate-tool )",
    "keys": {
        "\n                            TensorRT is an NVIDIA-specific optimization library. This will create a \".engine\" TensorRT model based on your model.\n                            This will take several minutes to create, and will only work with a limited subset of inputs.\n                            (For example, LoRA will not work, and resolution is constrained to the range you select).\n                            Therefore this should only be used for models you want to use frequently, especially for example models exposed as an external API.\n                        ": "TensorRT 是 NVIDIA 专用的优化库. 这将基于您的模型创建一个\".engine\" TensorRT 模型。\n创建这个模型需要几分钟时间,而且只能用于有限的输入子集。\n(例如,LoRA 将无法工作,且分辨率受限于您选择的范围。\n因此,这只应该用于你想要经常使用的模型,特别是例如作为外部 API 暴露的模型。",
        "\n                            The \"Utilities\" tab provides a variety of general utilities and tools in the subtabs above, and the quicktools below.\n                        ": "\"实用工具\"选项卡在上方的子选项卡中提供了各种通用实用工具和工具，以及下方的快速工具。",
        "\n                            This is a tool to analyze CLIP tokenization for Stable Diffusion models.\n                            All current Stable Diffusion models use the same CLIP token set, so this applies to them all.\n                            Simply type some text in the box below to see how it gets tokenized.\n                            It will show each text-piece, and its numerical ID.\n                        ": "这是一个用于分析稳定扩散模型的 CLIP 分词标记化的工具。\n所有当前的稳定扩散模型都使用相同的CLIP标记集，因此这适用于所有模型。\n只需在下面的框中输入一些文本，就可以看到它是如何被标记化分词的。\n它将显示每个文本片段及其数字ID。",
        "\n                            This is a tool to extract a LoRA from the difference between two models.\n                            \"Base\" should be whatever the common base model is, eg SDXL-1.0-Base.\n                            \"Other\" should be the unique model with information to extract into the LoRA.\n                            The closer Base is to Other, the less complex the LoRA's data will be, and the more likely it will work well with other models that were built off the same base.\n                            \n                            Note that LoRA Extraction is an imperfect partial process, and will lose some of the data that makes the model unique.\n                            Rank is a number indicating how much detail to try to save. Higher numbers result in bigger files, and only slightly more accurate matching. Small values (eg 16) are usually sufficient.\n                        ": "这是一个从两个模型之间的差异中提取LoRA的工具。\n\"Base\"应该是任何常见的基础模型，例如SDXL-1.0-Base。\n\"Other\"应该是具有要提取到LoRA中的信息的独特模型。\nBase与Other越接近，LoRA的数据就越简单，且更有可能与基于相同基础构建的其他模型良好地工作。\n请注意，LoRA提取是一个不完美的部分过程，会丢失一些使模型独特的数据。\nRank是一个数字，表示要尝试保存多少细节。较高的数字会导致文件更大，匹配的准确性只会略有提高。较小的值（例如16）通常就足够了。",
        "\n                            This is a tool to quickle convert legacy Pickle (.pt, .ckpt, .bin) files to modern Safetensors files.\n                            WARNING: Pickle files may contain malicious code. Do not use this tool or otherwise load pickle files unless you trust their source.\n                            The pickle files will be moved to a \"backups\" folder, and the safetensors files left in place where the pickles originally were.\n                            You may delete the backups folder after confirming the new safetensors files work as intended.\n                            Be aware that this may temporarily use a large amount of filespace.\n                            This may take some time to process.\n                            (You can continue using the UI as normal while this runs)\n                        ": "这是一个工具，可以快速将传统的Pickle（.pt，.ckpt，.bin）文件转换为现代的Safetensors文件。\n警告：Pickle文件可能包含恶意代码。除非您信任其来源，否则不要使用此工具或以其他方式加载pickle文件。\nPickle文件将被移动到\"backups\"文件夹，而Safetensors文件将保留在pickle文件原来的位置。\n在确认新的Safetensors文件按预期工作后，您可以删除备份文件夹。\n请注意，这可能会暂时使用大量的文件空间。\n这可能需要一些时间来处理。\n（在此运行期间，您可以继续正常使用UI）",
        "\n                            To use the Stability API in StableSwarmUI, you must set your key.\n                            To get your key, go here.\n                            \n                            Once you have your key, enter it below and click save:\n                            \n                            Save\n                            Remove\n                            Your key: (Unknown)\n                        ": "要在 StableSwarmUI 中使用 Stability API,您必须设置密钥。\n要获得您的密钥,请点击此处。\n \n一旦您有了密钥,请在下面输入并点击保存:\n \n保存\n删除\n您的密钥: (未知)",
        "\n                        UnspecifiedV-PredictionEpsilonx0LCMVPred ZSNR\n                    ": "未指定V-预测Epsilonx0LCMVPred ZSNR",
        "\n                 Enable In Simple Tab\n            ": "在简单选项卡中启用",
        "\n                 Use Image\n            ": "使用图像",
        "\n                (TODO: info n stuff here)\n                \n                \n                    Stability API Key\n                    \n                        \n                            To use the Stability API in StableSwarmUI, you must set your key.\n                            To get your key, go here.\n                            \n                            Once you have your key, enter it below and click save:\n                            \n                            Save\n                            Remove\n                            Your key: (Unknown)\n                        \n                    \n                \n            ": "(TODO: 信息 n 东西在这里)\n \n \n稳定性 API 密钥\n \n \n要在 StableSwarmUI 中使用 Stability API,您必须设置密钥。\n要获得您的密钥,请点击此处。\n \n一旦您有了密钥,请在下面输入并点击保存:\n \n保存\n删除\n您的密钥: (未知)",
        "(For API usage) If enabled, requests preview output from ControlNet and no image generation at all.": "(用于API使用)如果启用，将请求ControlNet的预览输出，并且完全不生成图像。",
        "[AutoWebUI] Sampler": "[AutoWebUI] 采样器",
        "[Close]\n                    ": "[关闭]",
        "[ComfyUI] Custom Workflow": "[ComfyUI] 自定义工作流程",
        "[DT] CFG Scale Minimum": "[DT] 一般临时人员职等最低标准",
        "[DT] CFG Scale Mode": "[DT] CFG缩放模式",
        "[DT] Interpolate Phi": "[DT] 插值 Phi",
        "[DT] Mimic Scale": "[DT] 模仿规模",
        "[DT] Mimic Scale Minimum": "[DT] 模拟尺度最小值",
        "[DT] Mimic Scale Mode": "[DT] 模拟缩放模式",
        "[DT] Scaling Startpoint": "[DT] 缩放起始点",
        "[DT] Scheduler Value": "[DT] 调度器值",
        "[DT] Separate Feature Channels": "[DT] 分离特征通道",
        "[DT] Threshold Percentile": "[DT] 临界百分比",
        "[DT] Variability Measure": "[DT] 变异性度量",
        "[Dynamic Thresholding]\n'phi' interpolation factor.\nInterpolates between original value and DT value, such that 0.0 = use original, and 1.0 = use DT.\n(This exists because RCFG is bad and so half-removing it un-breaks it - better to just not do RCFG).": "[动态阈值]\n'phi'插值因子。\n在原始值和DT值之间插值，使得0.0 = 使用原始值，1.0 = 使用DT。\n（这存在是因为RCFG不好，所以半移除它就不会破坏它 - 最好不要做RCFG）。",
        "[Dynamic Thresholding]\nCFG Scale minimum value (for non-constant CFG mode).": "[动态阈值]\nCFG缩放最小值（对于非常数CFG模式）。",
        "[Dynamic Thresholding]\nIf either scale scheduler is 'Power', this is the power factor.\nIf using 'repeating', this is the number of repeats per image. Otherwise, it does nothing.": "[动态阈值]\n如果任何一个规模调度器为'Power'，这就是功率因数。\n如果使用'repeating'，这是每个图像的重复次数。否则，它什么也不做。",
        "[Dynamic Thresholding]\nMimic Scale minimum value (for non-constant mimic mode).": "[动态阈值]\n模拟缩放最小值（对于非常数模拟模式）。",
        "[Dynamic Thresholding]\nMimic Scale value (target for the CFG Scale recentering).": "[动态阈值]\n模拟缩放值（CFG缩放重新定心的目标）。",
        "[Dynamic Thresholding]\nMode for the CFG Scale scheduler.": "[动态阈值]\nCFG缩放调度器的模式。",
        "[Dynamic Thresholding]\nMode for the Mimic Scale scheduler.": "[动态阈值]\n模拟缩放调度器的模式。",
        "[Dynamic Thresholding]\nthresholding percentile. '1' disables, '0.95' is decent value for enabled.": "[动态阈值]\n阈值百分比。'1'禁用，'0.95'是启用的合适值。",
        "[Dynamic Thresholding]\nWhether to scale relative to the mean value or to zero.\nUse 'MEAN' normally. If you want RCFG logic, use 'ZERO'.": "[动态阈值]\n是否相对于均值或零进行缩放。\n通常使用'MEAN'。如果你想要RCFG逻辑，请使用'ZERO'。",
        "[Dynamic Thresholding]\nWhether to separate the feature channels.\nNormally leave this on. I think it should be off for RCFG?": "[动态阈值]\n是否分离特征通道。\n通常保持开启。我认为对于RCFG应该关闭？",
        "[Dynamic Thresholding]\nWhether to use standard deviation ('STD') or thresholded absolute values ('AD').\nNormally use 'AD'. Use 'STD' if wanting RCFG logic.": "[动态阈值]\n是否使用标准偏差（'STD'）或阈值绝对值（'AD'）。\n通常使用'AD'。如果需要RCFG逻辑，请使用'STD'。",
        "[FreeU] Apply To": "应用到",
        "[FreeU] Block One": "[FreeU] Block1",
        "[FreeU] Block Two": "[FreeU] Block2",
        "[FreeU] Skip One": "[FreeU] Skip1",
        "[FreeU] Skip Two": "[FreeU] Skip2",
        "[Grid Gen] Presets": "[网格生成]预设",
        "[Grid Gen] Prompt Replace": "[网格生成] 提示替换",
        "[Internal] Backend Type": "[内部] 后端类型",
        "[SAPI] Engine": "[SAPI] 引擎",
        "[SAPI] Sampler": "[SAPI] 采样器",
        "AddDebugData": "添加调试数据",
        "Admin": "管理员",
        "Advanced Model Addons": "模型插件高级设置",
        "Advanced Sampling": "采样器高级设置",
        "Allow Reordering": "允许重新排序",
        "AllowedModels": "允许使用的模型",
        "AllowedSettings": "允许的设置",
        "AllowUnsafeOutpaths": "允许不安全出路",
        "Alt Resolution Height Multiplier": "ALT分辨率高度倍数",
        "Alt-Diffusion": "阿尔特扩散",
        "Alternate Steps value for the refiner stage.": "精炼阶段的备用步数。",
        "AlwaysRefreshOnLoad": "永久刷新",
        "Amount of blur to apply to the segment mask before using it.": "使用之前应用到线段蒙版的模糊量。",
        "AppendUserNameToOutputPath": "将用户名附加到输出路径",
        "Apply parameter presets to the image. Can use a comma-separated list to apply multiple per-cell, eg 'a, b || a, c || b, c'": "将参数预设应用到图像上。可以使用逗号分隔的列表来对每个单元格应用多个预设，例如 'a, b || a, c || b, c'",
        "Are you sure you want to shut StableSwarmUI down?": "您确定要关闭 StableSwarmUI 吗?",
        "Are you sure you want to update and restart StableSwarmUI?": "您确定要更新并重启 StableSwarmUI 吗?",
        "Aspect Ratio": "宽高比",
        "Auto Swap To Images": "自动交换到图像",
        "Auto Swap To Previews": "自动切换到预览",
        "Auto WebUI": "自動網頁介面",
        "AutoCompletionsSource": "自动完成源",
        "Automatic Scorer": "自动评分器",
        "AutoPullDevUpdates": "自动提取开发更新",
        "AutoUpdate": "自动更新",
        "Backends": "后端",
        "Backends are automatically assigned unique ports. This value selects which port number to start the assignment from.\nDefault is '7820'.": "后端会自动分配唯一的端口。此值选择从哪个端口号开始分配。\n默认值为 '7820'。",
        "BackendStartingPort": "后端启动端口",
        "Batch Size": "单批数量",
        "Batch size - generates more images at once on a single GPU.\nThis increases VRAM usage.\nMay in some cases increase overall speed by a small amount (runs slower to get the images, but slightly faster per-image).": "单批数量 - 在单个 GPU 上，一次生成更多图像。\n这会增加 VRAM 显存的使用量。\n在某些情况下,可能会略微提高整体速度(获取图像的速度较慢，但每张图像的速度稍快) 。",
        "Big Cards": "大牌",
        "Big Thumbnails": "大缩略图",
        "Block1 multiplier value for FreeU.\nPaper recommends 1.1.": "FreeU 的 Block1 倍数值。\n推荐值1.1。",
        "Block2 multiplier value for FreeU.\nPaper recommends 1.2.": "FreeU 的 Block2 倍数值。\n推荐值1.2。",
        "Blur-sigma for Self-Attention Guidance.\nDefaults to 2.0.": "用于自我关注指导的模糊-sigma值。\n默认值为 2.0。",
        "Browse Workflows": "浏览工作流",
        "Builder for output file paths. Can use auto-filling placeholders like '[model]' for the model name, '[prompt]' for a snippet of prompt text, etc.\nFull details in the docs: https://github.com/Stability-AI/StableSwarmUI/blob/master/docs/User%20Settings.md#path-format": "输出文件路径生成器。可以使用自动填充占位符，如'[model]'用于模型名称，'[prompt]'用于提示文本片段等。\n详细信息请参阅文档：https://github.com/Stability-AI/StableSwarmUI/blob/master/docs/User%20Settings.md#path-format",
        "Can be enabled to cache certain backend data.\nFor example, with ComfyUI backends this will add an extended cache on the object_info data.\nDefaults to false.": "可以启用缓存某些后端数据。\n例如,使用 ComfyUI 后端时,这将在 object_info 数据上添加扩展缓存。\n默认值为 false。",
        "Cancel": "取消",
        "CanChangeModels": "可以变换模型",
        "Cards": "卡片",
        "Cascade Latent Compression": "Cascade 级联潜变量压缩",
        "CFG Scale": "CFG 提示词引导系数",
        "CFG Scale for Cond2-Negative in InstructPix2Pix (Edit) models.": "InstructPix2Pix (编辑) 模型中 Cond2-Negative 的 CFG 尺度。",
        "CheckForUpdates": "查找更新",
        "Checking for updates...": "查看更多 . . .",
        "Choose File": "选择文件",
        "Clear Batch": "清除批次",
        "Clear Images": "清除图像",
        "ClearSystemRAMAfterMinutes": "清除系统内存",
        "ClearVRAMAfterMinutes": "清除VRAMA后分钟",
        "CLIP Stop At Layer": "CLIP 终止层数",
        "CLIP Tokenization": "CLIP 分词标记化",
        "CLIP Tokenizer": "CLIP 分词器",
        "Close": "关闭",
        "Comfy Workflow": "舒适工作流程",
        "ComfyUI": "ComfyUI",
        "ComfyUI Advanced": "ComfyUI 高级设置",
        "Comma-separated list of parameters to exclude from 'Reuse Parameters'.\nFor example, set 'model' to not copy the model, or 'model,refinermodel,videomodel' to really never copy any models.": "逗号分隔的参数列表，这些参数将从“重用参数”中排除。\n例如，设置为'model'以避免复制模型，或者设置为'model,refinermodel,videomodel'以确保从不复制任何模型。",
        "Connected Users": "连接用户",
        "Continue On Error": "错误时继续",
        "ControlNet": "ControlNet 控制网络",
        "ControlNet End": "ControlNet 结束时机",
        "ControlNet Image Input": "ControlNet 图像输入",
        "ControlNet Model": "ControlNet 模型",
        "ControlNet Preprocessor": "ControlNet 预处理",
        "ControlNet Preview Only": "ControlNet 仅预览",
        "ControlNet Start": "ControlNet 开始时机",
        "ControlNet Strength": "ControlNet 权重",
        "ControlNet Three": "ControlNet 控制网络单元3",
        "ControlNet Three End": "ControlNet 单元3结束时机",
        "ControlNet Three Image Input": "ControlNet 单元3图像输入",
        "ControlNet Three Model": "ControlNet 单元3模型",
        "ControlNet Three Preprocessor": "ControlNet 单元3预处理",
        "ControlNet Three Start": "ControlNet 单元3开始时机",
        "ControlNet Three Strength": "ControlNet 单元3权重",
        "ControlNet Two": "ControlNet 控制网络单元2",
        "ControlNet Two End": "ControlNet 单元2结束时机",
        "ControlNet Two Image Input": "ControlNet 单元2图像输入",
        "ControlNet Two Model": "ControlNet 单元2模型",
        "ControlNet Two Preprocessor": "ControlNet 单元2预处理",
        "ControlNet Two Start": "ControlNet 单元2开始时机",
        "ControlNet Two Strength": "ControlNet 单元2权重",
        "ControlNets": "ControlNets",
        "Convert": "转换",
        "Convert ControlNets": "转换 ontrolNet",
        "Convert Embeddings": "转换 Embeddings",
        "Convert LoRAs": "转换 LoRAs",
        "Convert Models": "转换 Models",
        "Convert to FP16?": "转换为 FP16？",
        "Convert VAEs": "转换 VAE",
        "Core Parameters": "核心参数",
        "Count": "计数",
        "Create": "创建",
        "Create TensorRT Engine": "创建 TensorRT 引擎",
        "Current LoRAs: ": "当前 LoRAs：",
        "Current presets": "当前预设",
        "DataPath": "数据路径",
        "Debug Regional Prompting": "调试区域提示",
        "Default settings for users (unless the user modifies them, if so permitted).\n(NOTE: Usually, don't edit this. Go to the 'User' tab to edit your User-Settings).": "用户的默认设置(除非用户修改它们,如果允许的话 ) 。\n(注意:通常,不要编辑此. 转到\"用户\"选项卡来编辑您的用户设置 ) 。",
        "DefaultSDv1VAE": "默认 SDv1 VAE",
        "DefaultSDXLVAE": "默认 SDXL VAE",
        "DefaultUser": "默认用户",
        "DefaultUserRestriction": "默认用户限制",
        "Delay, in seconds, betweeen Generate Forever updates.\nIf the delay hits and a generation is still waiting, it will be skipped.\nDefault is 0.1 seconds.": "永久生成更新之间的延迟(秒 ) 。\n如果延迟到达,并且仍有一个代人在等待,则将跳过。\n默认值为 0.1 秒。",
        "Delete Preset": "删除预设",
        "Depth of subfolders to show": "显示的子文件夹深度",
        "Depth: ": "深度：",
        "Description:": "说明：",
        "DisableInternalArgs": "禁用内部参数",
        "Display Advanced Options?": "显示高级选项？",
        "Display Normally-Hidden Options?": "显示通常隐藏的选项？",
        "Do Not Save": "不保存",
        "DoBackendDataCache": "数据缓存",
        "Download": "下载",
        "DPI": "新闻部",
        "Dry Run": "试运行",
        "Dynamic Thresholding": "动态阈值",
        "Edit Preset": "编辑预设",
        "Embeddings": "Embeddings",
        "Enable AITemplate": "启用 AITemplate",
        "Enable this workflow in the Simple tab": "在\"简单\"选项卡中启用此工作流",
        "Enable/disable image": "启用/禁用图像",
        "EnablePreviews": "启用预览",
        "End Steps Early": "尽早结束步骤",
        "Engine for StabilityAPI to use.": "StabilityAPI 使用的引擎。",
        "Error": "错误",
        "Exact Backend ID": "指定后端 ID",
        "Examples": "示例",
        "Export Presets": "导出预设",
        "ExtraArgs": "额外参数",
        "Extract LoRA": "提取 LoRA",
        "Failed to get session ID after 3 tries. Your account may have been invalidated. Try refreshing the page, or contact the site owner.": "尝试 3 次后未能获取会话 ID。您的帐户可能已失效。尝试刷新页面，或联系网站所有者。",
        "Failed to get WebSocket address. You may be connecting to the server in an unexpected way. Please use \"http\" or \"https\" URLs.": "无法找到该页面. 您可能以意外的方式连接到服务器. 请使用\"http\"或\"https\"网址。",
        "Failed to load ComfyUI Workflow backend. The server may still be loading.": "无法加载模块:Apache2. 服务器可能仍在加载。",
        "Failed to send request to server. Did the server crash?": "无法向服务器发送请求。服务器是否崩溃？",
        "Fast Skip": "快速跳过",
        "FileFormat": "图像文件格式",
        "Folder path for image output.\nIt is highly recommended that this is an empty folder.": "图像输出的文件夹路径。\n强烈建议这是一个空文件夹。",
        "Folder path for input images.\nThis folder should contain a non-recursive single layer of image files (png/jpg).": "输入图像的文件夹路径。\n该文件夹应包含一个非递归的单层图像文件(png/jpg ) 。",
        "Format": "格式",
        "Free Memory": "空闲内存",
        "FreeU": "FreeU 增强",
        "Generate": "生成",
        "Generate Forever": "永远生成",
        "Generate Page": "生成页面",
        "Generate Previews": "生成预览",
        "GenerateForeverDelay": "永久生成延迟",
        "Generic permission flags. '*' means all.\nDefault is all.": "通用权限标志. * 表示所有。\n默认值就是所有。",
        "Giant Thumbnails": "巨型缩略图",
        "GLIGEN Model": "GLIGEN 模型",
        "Global Region Factor": "全局区域系数",
        "Go back up 1 folder": "向上移动一个文件夹",
        "GPU_ID": "图形处理器ID",
        "Grid Generator: Load Config": "网格生成器:负载配置",
        "Grid Generator: Save Config": "网格生成器:保存配置",
        "Height": "高度",
        "Hide Unaltered Parameters": "隐藏未更改的参数",
        "Higher values give the refiner more control, lower values give the base more control.\nThis is similar to 'Init Image Creativity', but for the refiner. This controls how many steps the refiner takes.": "值越高，精炼器的控制能力越强，值越低，基础模型的控制能力越强。\n这与 'Init Image Creativity' 类似，但适用于精炼器。这决定了精炼器需要采取多少步数。",
        "Higher values make the ControlNet apply more strongly. Weaker values let the prompt overrule the ControlNet.": "值越高，ControlNet 的应用就越强。较弱的值允许提示覆盖 ControlNet。",
        "Higher values make the generation more creative, lower values follow the init image closer.\nSometimes referred to as 'Denoising Strength' for 'img2img'.": "值越高，生成的内容就越有创意；值越低，生成的内容就会更接近初始图像。\n有时也被称为 'img2img 图生图' 的 '降噪强度、重绘幅度'。",
        "HintFormat": "提示格式",
        "Host": "主机",
        "How deeply to compress latents when using Stable Cascade.\nDefault is 32, you can get slightly faster but lower quality results by using 42.": "在应用稳定级联模型时，您可以设置潜在特征的压缩程度。\n默认设置为32，若选择42，虽然处理速度会略有提升，但生成的图像质量可能会有所下降。",
        "How likely an outdated image metadata entry is to be revalidated (ie have it's mtime checked against storage) each time an image's metadata is pulled.\nDefault 0.05 means 5% chance.\nSSD users can safely set it higher. HDD users may be happier setting it to 0.\nMetadata is always loaded the first time an image is seen.": "每次提取图像元数据时,过期的图像元数据条目是否有可能重新验证(即对照存储检查其 mtime ) 。\n默认值为0.05,意味着5%的机率。\nSSD用户可以安全地将其设置为更高. HDD 用户可能会更乐意将其设置为 0。\n元数据总是在第一次看到图像时加载。",
        "How long any one part can be.\nDefault is 40 characters.": "任何一个部分可以是多长。\n默认值为 40 个字符。",
        "How long to wait (in seconds) after all queues are done before sending the queue end webhook.\nThis is useful to prevent rapid start+end calls.": "在所有队列完成后，等待多少秒才发送队列结束的 webhook。\n这有助于防止快速的开始和结束调用。",
        "How many directories deep a user's custom OutPath can be.\nDefault is 5.": "用户自定义的 OutPath 可以有多少层目录深度。\n默认值为5。",
        "How many frames to generate within the video.": "在视频中生成多少帧。",
        "How many frames to interpolate between each frame in the video.\nHigher values are smoother, but make take significant time to save the output, and may have quality artifacts.": "视频中每个帧之间插值的帧数。\n值越高,则更加平滑,但需要大量时间才能保存输出,并且可能会有质量伪影。",
        "How many images can try to be generating at the same time on this user.": "这个用户可以同时尝试生成多少张图像。",
        "How many images the history view should scan server-side before deciding the list is sufficient for sorting. Not relevant when sorting by filename.": "历史视图在决定列表足够进行排序之前，应该扫描多少张图片。当按文件名排序时，此设置不生效。",
        "How many images the history view should stop trying to load after.": "历史视图应在尝试加载多少张图像后停止。",
        "How many images to generate at once.": "一次生成多少张图像。",
        "How many minutes to wait after the last generation before automatically freeing up system RAM (to prevent issues with other programs).\nThis has the downside of causing models to fully load from data drive at next usage.\nUse a decimal number to free after seconds.\nDefaults to 60 minutes (one hour).": "在最后一次生成后，等待多少分钟才自动释放系统内存（以防止与其他程序产生问题）。\n这样做的缺点是在下次使用时，模型需要从数据驱动器完全加载。\n使用小数来表示在多少秒后释放。\n默认值为60分钟（一小时）。",
        "How many minutes to wait after the last generation before automatically freeing up VRAM (to prevent issues with other programs).\nThis has the downside of a small added bit of time to load back onto VRAM at next usage.\nUse a decimal number to free after seconds.\nDefaults to 10 minutes.": "在最后一次生成后，等待多少分钟才自动释放 VRAM（以防止与其他程序产生问题）。\n这样做的缺点是在下次使用时，需要额外花费一点时间来重新加载到 VRAM。\n使用小数来表示在多少秒后释放。\n默认值为10分钟。",
        "How many steps to use for the video model.\nHigher step counts yield better quality, but much longer generation time.\n40 well get good quality, but 20 is sufficient as a basis.": "视频模型使用的步数。\n更高的步数产生更好的质量,但生成时间要长得多。\n40好了得到良好的质量,但20是足够的基础。",
        "How many times to retry initializing a backend before giving up. Default is 3.": "在放弃之前，重试初始化后端的次数。默认值为3。",
        "How many times to run the model.\nMore steps = better quality, but more time.\n20 is a good baseline for speed, 40 is good for maximizing quality.\nYou can go much higher, but it quickly becomes pointless above 70 or so.": "运行模型的次数。\n步数越多，质量越好，但需要更多的时间。\n对于速度来说，20是一个良好的基准，对于最大化质量，40是一个良好的基准。\n你可以设置得更高，但是当超过70左右时，它很快就变得毫无意义。",
        "How much noise to add to the init image.\nHigher values yield more motion.": "向初始图像添加多少噪声。\n值越高，运动越多。",
        "How strong to apply ReVision image inputs.\nSet to 0 to disable ReVision processing.": "应用 ReVision 图像输入的强度。\n设置为0以禁用 ReVision 处理。",
        "How strongly to apply the variation seed.\n0 = don't use, 1 = replace the base seed entirely. 0.5 is a good value.": "应用变异种子的强度。\n0 = 不使用，1 = 完全替换基础种子。0.5是一个好的值。",
        "How strongly to scale prompt input.\nHigher CFG scales tend to produce more contrast, and lower CFG scales produce less contrast.\nToo-high values can cause corrupted/burnt images, too-low can cause nonsensical images.\n7 is a good baseline. Normal usages vary between 5 and 9.": "缩放提示输入的强度。\n较高的 CFG 缩放倾向于产生更多的对比度，而较低的 CFG 缩放产生较少的对比度。\n过高的值可能会导致图像损坏/烧毁，过低的值可能会导致图像无意义。\n7是一个良好的基准。正常使用的范围在5到9之间。",
        "How to apply the refiner. Different methods create different results.\n'PostApply' runs the base in full, then runs the refiner with an Init Image.\n'StepSwap' swaps the model after x steps during generation.\n'StepSwapNoisy' is StepSwap but with first-stage noise only.": "如何应用精炼器。不同的方法会产生不同的结果。\n'PostApply' 完全运行基础模型，然后使用初始图像运行精炼器。\n'StepSwap' 在生成过程中在 x 步后交换模型。\n'StepSwapNoisy' 是 StepSwap，但只有第一阶段的噪声。",
        "How to display previews for generating videos.\n'Animate' shows a low-res animated video preview.\n'iterate' shows one frame at a time while it goes.\n'one' displays just the first frame.\n'none' disables previews.": "如何显示生成视频的预览。\n'Animate' 显示低分辨率的动画视频预览。\n'iterate' 在运行时一次显示一帧。\n'one' 只显示第一帧。\n'none' 禁用预览。",
        "How to interpolate frames in the video.\n'RIFE' or 'FILM' are two different decent interpolation model options.": "如何插入视频中的帧。\n'RIFE' 或 'FILM' 是两个不同的体面的插值模型选项。",
        "How to launch the UI. If 'none', just quietly launch.\nIf 'web', launch your web-browser to the page.\nIf 'webinstall', launch web-browser to the install page.\nIf 'electron', launch the UI in an electron window (NOT YET IMPLEMENTED).": "如何启动用户界面。如果是'none'，则静默启动。\n如果是'web'，则启动您的网络浏览器并打开页面。\n如果是'webinstall'，则启动网络浏览器并打开安装页面。\n如果是'electron'，则在电子窗口中启动用户界面（尚未实现）。",
        "How to process the mask.\n'Differential' = 'Differential Diffusion' technique, wherein the mask values are used as offsets for timestep of when to apply the mask or not.\n'Simple Latent' = the most basic latent masking technique.": "如何处理面具。\n'差分' = '差分扩散'技术,其中蒙版值用作时间步骤的偏移量,决定何时应用蒙版。\n'简单潜在' = 最基本的潜在遮蔽技术。",
        "How to upscale the image, if upscaling is used.": "如果使用了放大，应如何放大图像。",
        "If checked, any usage of '<segment:>' syntax in prompts will save the generated mask in output.": "如果选中,在提示中使用\"<segment : > \"语法将会保存生成的掩码输出。",
        "If checked, enables AITemplate for ComfyUI generations (UNet only). Only compatible with some GPUs.": "如果选中，将为 ComfyUI 生成启用 AITemplate（仅限 UNet）。只与某些 GPU 兼容。",
        "If checked, enables model-specific enhancements.\nFor example, on SDXL, smarter res-cond will be used.\nIf unchecked, will prefer more 'raw' behavior.": "如果选中,则启用模型特定的增强功能。\n例如,在 SDXL 上,将使用更智能的 res-cond。\n如果未选中,则会偏好更多的\"原始\"行为。",
        "If checked, intermediate images (eg before a refiner or segment stage) will be saved separately alongside the final image.": "如果勾选此选项，中间图像（例如，在细化器或分割阶段之前的图像）将与最终图像一起被单独保存。",
        "If checked, outputs masks from regional prompting for debug reasons.": "如果选中，将出于调试原因从区域提示输出蒙版。",
        "If checked, shifts the empty latent to use a mean-average per-channel latent value (as calculated by Birchlabs).\nIf unchecked, default behavior of zero-init latents are used.\nThis can potentially improve the color range or even general quality on SDv1, SDv2, and SDXL models.\nNote that the effect is very minor.": "如果选中,则将空隐值移动到使用每通道的均值-平均隐值(由 Birchlabs 计算 ) 。\n如果未选中,则使用零启动潜在值的默认行为。\n这可能会提高色域,甚至是SDv1、SDv2和SDXL型号的整体质量。\n注意,这种效应是非常微小的。",
        "If checked, tells the server that previews are not desired.\nMay make generations slightly faster in some cases.": "如果选中，将告诉服务器不需要预览。\n在某些情况下，可能会稍微加快生成速度。",
        "If checked, tells the server to not save this image.\nUseful for quick test generations, or 'generate forever' usage.": "如果选中，将告诉服务器不保存此图像。\n对于快速测试生成或“永久生成”使用非常有用。",
        "If checked, the seed will not be incremented when Images is above 1.\nUseful for example to test different wildcards for the same seed rapidly.": "如果选中，当 Images 大于 1 时，种子不会递增。\n例如，对于快速测试同一种子的不同通配符非常有用。",
        "If enabled and a mask is in use, this will recomposite the masked generated onto the original image for a cleaner result.\nIf disabled, VAE artifacts may build up across repeated inpaint operations.\nDefaults enabled.": "如果启用并且蒙版正在使用,则会将生成的蒙版重新合成到原始图像上以获得更清晰的结果。\n如果禁用,VAE 工件可能会在重复的内绘操作中积累。\n默认设置已启用。",
        "If enabled, automatically clears out the image batch when generating a new one. If disabled, leaves history to grow until you refresh the page.": "如果启用，生成新图像时将自动清除图像批次。如果禁用，将保留历史记录，直到您刷新页面。",
        "If enabled, automatically swaps to new images the moment they're done generating.": "如果启用,在新映像生成完成时自动切换到新映像。",
        "If enabled, automatically swaps to previews of new images the moment they're available, before the image itself is done generating.": "如果启用，新图像一旦可用，就会自动切换到预览，而不必等到图像本身生成完毕。",
        "If enabled, batch size will be reset to 1 when parameters are loaded.\nThis can prevent accidents that might thrash your GPU or cause compatibility issues, especially for example when importing a comfy workflow.\nYou can still set the batch size at will in the GUI.": "如果启用，加载参数时将把单批数量重置为 1。\n这可以防止可能会导致 GPU 崩溃或引起兼容性问题的意外，尤其是在导入舒适工作流时。\n您仍然可以在 GUI 中随意设置批量大小。",
        "If enabled, decodes images through the VAE using tiles of this size.\nVAE Tiling reduces VRAM consumption, but takes longer and may impact quality.": "如果启用，将使用此大小的分块通过 VAE 解码图像。\nVAE 分块可以减少 VRAM 消耗，但可能需要更长的时间，并可能影响质量。",
        "If enabled, feeds this prompt to an unsampler before resampling with your main prompt.\nThis is powerful for controlled image editing.\n\nFor example, use unsampler prompt 'a photo of a man wearing a black hat',\nand give main prompt 'a photo of a man wearing a sombrero', to change what type of hat a person is wearing.": "如果启用,则在使用主提示符重新采样之前将此提示符传递给去采样器。\n这对于受控图像编辑非常有用。\n \n例如,使用取样器提示\"一张戴着黑帽子的男人的照片 \" ,\n并给出主提示\"一个穿着索布雷罗帽的男人的照片 \" , 以改变一个人戴什么样的帽子。",
        "If enabled, removes the background from the generated image.\nThis uses RemBG.": "如果启用，将从生成的图像中移除背景。\n这使用了 RemBG。",
        "If enabled, the image will be shrunk to just the mask, and then grow by this value many pixels.\nAfter that, the generation process will run in full, and the image will be composited back into the original image at the end.\nThis allows for refining small details of an image for effectively.\nThis is also known as 'Inpaint Only Masked'.\nLarger values increase the surrounding context the generation receives, lower values contain it tighter and allow the AI to create more detail.": "如果启用,图像将缩小到仅仅是蒙版,然后按照这个值增加许多像素。\n之后,生成过程将全部运行,最后图像将合成回原始图像。\n这使得有效地提炼图像的细节。\n这也被称为\"仅屏蔽内绘图 \" 。\n值越大,生成器接收到的环境上下文就越多;值越小,则包含的内容越紧,并允许 AI 创建更多细节。",
        "If enabled, the mask will be blurred by this blur factor.\nThis makes the transition for the new image smoother.\nSet to 0 to disable.": "如果启用,蒙版将被此模糊因子模糊。\n这使得新映像的过渡更加平稳。\n设置为0以禁用。",
        "If set to non-0, adds DPI metadata to saved images.\n'72' is a good value for compatibility with some external software.": "如果设置为非 0，则将 DPI 元数据添加到保存的图像中。\n'72' 是与某些外部软件兼容的一个好值。",
        "If set to true, a '.txt' file will be saved alongside images with the image metadata easily viewable.\nThis can work even if saving in the image is disabled. Defaults disabled.": "如果设置为真，将与图像一起保存一个 '.txt' 文件，其中包含可轻松查看的图像元数据。\n即使在图像中禁用了保存，这也可以工作。默认禁用。",
        "If set true, new/upcoming/experimental features will be visible.": "如果设置为 true,则可见新的/即将推出的/实验性功能。",
        "If set true, some additional debugging data will be attached where relevant, such as in image metadata.": "如果设置为 true,则会在相关处附加一些额外的调试数据,例如图像元数据。",
        "If this is set to 'true', hides the installer page. If 'false', the installer page will be shown.": "如果设置为 'true'，则隐藏安装程序页面。如果设置为 'false'，则会显示安装程序页面。",
        "If true, any time you load the UI, trigger a server refresh.\nIf false, only triggers a refresh if you restart Swarm or trigger a refresh manually from the Quick Tools menu.\nDefaults to true.": "如果设置为 true,则在您加载 UI 时触发服务器刷新。\n如果设置为 false,则仅在您重新启动 Swarm 或从\"快速工具\"菜单中手动触发刷新时触发刷新。\n默认值为 true。",
        "If true, folders will be discard from starred image paths.": "如果为真，将从星标图像路径中丢弃文件夹。",
        "If true, if the port is already in use, the server will try to find another port to use instead.\nIf false, the server will fail to start if the port is already in use.": "如果为真，如果端口已经在使用中，服务器将尝试找到另一个端口来替代。\n如果为假，如果端口已经在使用中，服务器将无法启动。",
        "If true, logs will be saved to a file. If false, logs will be available in console and UI while running, but never saved to file.\nDefaults to false.\nMust restart Swarm to apply.": "如果是真,日志将保存到文件. 如果设置为 false,则运行时日志将在控制台和 UI 中可用,但不会保存到文件。\n默认值为 false。\n必须重新启动 Swarm 才能应用。",
        "If true, model metadata is tracked on a per-folder basis. This is better for example if you copy model folders to different machines, or have symlinks to different instances, or etc.\nIf false, model metadata is tracked in the central data folder. This is better if you don't want stray files in your model folders, or if you have several Swarm instances running simultaneously.": "若为真,则按文件夹跟踪模型元数据. 例如,如果您要将模型文件夹复制到不同的计算机上,或者有不同实例的符号链接等,这样做会更好。\n如果设置为 false,则在中央数据文件夹中跟踪模型元数据. 如果您不希望在模型文件夹中有流浪的文件,或者如果您同时运行多个 Swarm 实例,则这种方法更好。",
        "If true, Swarm will automatically download and apply any development version updates as soon as they're available.\nDefaults to false.": "若设置为 true,Swarm 将在可用更新发布后立即自动下载并应用任何开发版本更新。\n默认值为 false。",
        "If true, Swarm will check if there's any updates available during startup. If false, it will not check for updates.\nUpdate check only downloads a simple JSON from GitHub to get the current version info, it does not transmit any telemetry nor does it download any files or apply the update.\nDefaults to true.": "如果为真,Swarm 将在启动时检查是否有任何可用更新. 如果设置为 false,则不会检查更新。\n更新检查仅从 GitHub 下载一个简单的 JSON 以获取当前版本信息,它不会传输任何遥测数据,也不会下载任何文件或应用更新。\n默认值为 true。",
        "If true, the Image History view will cache small preview thumbnails of images.\nThis should make things run faster. You can turn it off if you don't want that.": "如果为真，图像历史视图将缓存图像的小型预览缩略图。\n这应该会使事情运行得更快。如果你不想要，你可以关闭它。",
        "If true, the user is treated as a full admin.\nThis includes the ability to modify these settings.": "如果为真，用户将被视为完全管理员。\n这包括修改这些设置的能力。",
        "If true, user may load models.\nIf false, they may only use already-loaded models.": "如果为真，用户可以加载模型。\n如果为假，他们只能使用已经加载的模型。",
        "If true, when including model name (or loras or etc), the path will skip the folder (ie filename only).": "如果是真,当包括模型名称(或loras等)时,路径将跳过文件夹(即仅包含文件名 ) 。",
        "If you want to shut down the server, click the button below.": "如果您想关闭服务器,请单击下面的按钮。",
        "Image aspect ratio. Some models can stretch better than others.": "图像宽高比。有些模型可以比其他模型更好地拉伸。",
        "Image Format": "图片格式",
        "Image height, in pixels.\nSDv1 uses 512, SDv2 uses 768, SDXL prefers 1024.\nSome models allow variation within a range (eg 512 to 768) but almost always want a multiple of 64.": "图像高度，以像素为单位。\nSDv1 使用 512，SDv2 使用 768，SDXL 偏好 1024。\n一些模型允许在一个范围内变化（例如 512 到 768），但几乎总是希望是 64 的倍数。",
        "Image History": "图像历史",
        "Image seed.\n-1 = random.\nDifferent seeds produce different results for the same prompt.": "图像种子。\n-1 = 随机。\n对于相同的提示，不同的种子会产生不同的结果。",
        "Image width, in pixels.\nSDv1 uses 512, SDv2 uses 768, SDXL prefers 1024.\nSome models allow variation within a range (eg 512 to 768) but almost always want a multiple of 64.": "图像宽度，以像素为单位。\nSDv1 使用 512，SDv2 使用 768，SDXL 偏好 1024。\n一些模型允许在一个范围内变化（例如 512 到 768），但几乎总是希望是 64 的倍数。",
        "Image-variation seed.\nCombined partially with the original seed to create a similar-but-different image for the same seed.\n-1 = random.": "图像变异种子。\n部分结合原始种子，为相同的种子创建一个相似但不同的图像。\n-1 = 随机。",
        "ImageDataValidationChance": "图像数据验证机会",
        "ImageFormat": "图像格式",
        "ImageHistoryUsePreviews": "使用预览的图像历史",
        "Images": "图像",
        "Images to include with the prompt, for eg ReVision or UnCLIP.\nIf this parameter is visible, you've done something wrong - this parameter is tracked internally.": "要与提示一起包含的图像，例如 ReVision 或 UnCLIP。\n如果此参数可见，那么您做错了一些事情 - 此参数在内部进行跟踪。",
        "Implements 'FreeU: Free Lunch in Diffusion U-Net'": "实施\"FreeU:免费午餐在传播U-Net\"",
        "Import": "导入",
        "Import From Generate Tab": "从“生成”页导入工作流",
        "Import Presets": "导入预设",
        "Info": "信息",
        "Init Image": "初始图像",
        "Init Image Creativity": "初始图像创意（重绘幅度）",
        "Init Image Recomposite Mask": "启动图像重组蒙版",
        "Init Image Reset To Norm": "将初始图像重置为标准",
        "Init-image, to edit an image using diffusion.\nThis process is sometimes called 'img2img' or 'Image To Image'.": "初始图像，编辑一个图像用于扩散。\n这个过程有时被称为 '图生图' 或 'img2img' 或 'Image To Image'。",
        "Input Folder": "输入文件夹",
        "Install TensorRT": "安装 TensorRT 软件",
        "Interrupt All Sessions": "中断所有会话",
        "Interrupt Current Session": "中断当前会话",
        "IP-Adapter Weight": "IP适配器权重",
        "IP2P CFG 2": "2号通道",
        "IsInstalled": "已安装",
        "Language": "语言",
        "LaunchMode": "启动模式",
        "Like the input prompt text, but describe what NOT to generate.\nTell the AI things you don't want to see.": "类似于正向提示词，但描述的是不想生成什么。\n告诉 AI 你不想看到的东西。",
        "List": "列表",
        "Local Network": "本地网络",
        "LogLevel": "日志级别",
        "Logs": "日志",
        "LogsPath": "日志路径",
        "LoRA Extractor": "LoRA 提取器",
        "LoRA Section Confinement": "封闭区",
        "LoRA Weights": "LoRA 权重",
        "LoRAs": "LoRAs",
        "LoRAs (Low-Rank-Adaptation Models) are a way to customize the content of a model without totally replacing it.\nYou can enable one or several LoRAs over top of one model.": "LoRAs（低秩适应模型）是一种在不完全替换模型的情况下自定义模型内容的方法。\n您可以在一个模型上启用一个或多个 LoRAs。",
        "Makes the generated image seamlessly tileable (like a 3D texture would be).\nOptionally, can be tileable on only the X axis (horizontal) or Y axis (vertical).": "使生成的图像无缝地可拼贴(就像3D纹理一样 ) 。\n选择性地,可以在X轴(水平)或Y轴(垂直)上进行拼贴。",
        "Manually force a specific exact backend (by ID #) to be used for this generation.": "手动强制为此生成使用特定的确切后端（按 ID #）。",
        "Mask Behavior": "掩码行为",
        "Mask Blur": "面具模糊",
        "Mask Image": "蒙版图像",
        "Mask Shrink Grow": "面具收缩成长",
        "Mask-image, white pixels are changed, black pixels are not changed, gray pixels are half-changed.": "蒙版图像，白色像素被改变，黑色像素不变，灰色像素半改变。",
        "MaxBackendInitAttempts": "最大后端启动尝试数",
        "MaxImagesInHistory": "历史视图最大值",
        "MaxImagesInMiniGrid": "迷你网格图最大值",
        "MaxImagesScannedInHistory": "最大历史扫描图片数量",
        "Maximum sigma value for the sampler.\nOnly applies to Karras/Exponential schedulers.": "采样器的最大 sigma 值。\n仅适用于 Karras/指数调度器。",
        "MaxLenPerPart": "每个部分最大长度",
        "MaxOutPathDepth": "最大出路深度",
        "MaxRequestsForcedOrder": "最大强制请求顺序",
        "MaxSimulPreviews": "同时预览图最大值",
        "MaxT2ISimultaneous": "最大T2I同步",
        "MaxTimeoutMinutes": "最大超时分钟数",
        "Merges the init image towards the latent norm.\nThis essentially lets you boost 'init image creativity' past 1.0.\nSet to 0 to disable.": "将初始图像合并到潜空间变量。\n这基本上可以让 '初始图像创意（重绘幅度）' 超过 1.0。\n设置为 0 以禁用。",
        "Metadata Reset": "元数据重置",
        "Minimum sigma value for the sampler.\nOnly applies to Karras/Exponential schedulers.": "采样器的最小 sigma 值。\n仅适用于 Karras/指数调度器。",
        "Missing Preview Preset": "缺少预览预设",
        "Model": "模型",
        "Model Author": "模型作者",
        "Model Date": "模型日期",
        "Model description text...": "模型描述文本...",
        "Model License": "模型许可证",
        "Model Merged From": "模型合并自",
        "Model Specific Enhancements": "特定于型号的增强功能",
        "Model Tags": "模型标签",
        "Model Trigger Phrase": "模型触发短语",
        "Model Usage Hint": "模型使用提示",
        "ModelMetadataPerFolder": "模型元数据",
        "ModelPathsSkipFolders": "模型路径跳过文件夹",
        "ModelRoot": "模型根目录",
        "Models": "模型",
        "Negative Prompt": "反向提示词",
        "Network": "网络",
        "No Previews": "无预览",
        "No Seed Increment": "无种子增量",
        "Notice: this is raw internal configuration of parameters. Don't mess with this unless you know what you're doing.": "注意：这是参数的原始内部配置。除非你知道自己在做什么，否则不要乱动这个。",
        "NvidiaQueryRateLimitMS": "NVIDIA查询速度限制",
        "Only keep images with a generated score above this minimum.": "只保留生成分数高于此最小值的图像。",
        "Only keep the best *this many* images in a batch based on scoring.\n(For example, if batch size = 8, and this value = 2, then 8 images will generate and will be scored, and the 2 best will be kept and the other 6 discarded.)": "只保留基于评分的批次中最好的 *N 张* 图像。\n（例如，如果批量大小=8，且此值=2，那么将生成8张图像并进行评分，保留最好的2张，丢弃其他6张。）",
        "Open Empty Image Editor": "打开空白图像编辑器",
        "Optional advanced way to manually specify raw resolutions, useful for grids.\nWhen enabled, this overrides the default width/height params.": "可选的高级方法,手动指定原始分辨率,对网格有用。\n启用时,它会覆盖默认的宽度/高度参数。",
        "Optional field to type in any personal text note you want.\nThis will be stored in the image metadata.": "可选字段，用于输入您想要的任何个人文本注释。\n这将存储在图像元数据中。",
        "Optional internal parameter used to confine LoRAs to certain sections of generation (eg a 'segment' block).\nComma separated list of section IDs (0 to mean global).\nMust match the length of the LoRAs input.": "可选的内部参数用于将LoRA限制在某些生成部分(例如\"段\"块 ) 。\n用逗号分隔的章节 ID 列表(0 表示全局 ) 。\n必须与 LoRAs 输入的长度匹配。",
        "Optional override for the final image file format.": "最终图像文件格式的覆盖选项",
        "Optional source file for auto-completion texts (inside Data/Autocompletions).\nSee docs/Autocompletions for info.": "自动完成文本的可选源文件(在数据/自动完成中 ) 。\n请参见 docs/Autocompletions 了解更多信息。",
        "Optional upscale of the image between the base and refiner stage.\nSometimes referred to as 'high-res fix'.\nSetting to '1' disables the upscale.": "在基础和精炼阶段之间对图像进行可选的放大。\n有时被称为'高分辨率修复'。\n设置为'1'禁用放大。",
        "Optional VAE replacement for the refiner stage.": "精炼阶段的可选 VAE 替换。",
        "Optionally specify a (raw HTML) welcome message here. If specified, will override the automatic welcome messages.": "在此处可选择指定一个（原始 HTML）欢迎消息。如果指定，将覆盖自动欢迎消息。",
        "Optionally specify a distinct model to use for 'segment' values.": "指定一个不同的模型用于\"分段\"值。",
        "Optionally use a GLIGEN model.\nGLIGEN is only compatible with SDv1 at time of writing.": "GLIGEN 开集上定位文生图模型，可以选择是否启用。\n请注意，目前 GLIGEN 模型仅支持与 SDv1 版本兼容。",
        "Optionally, type a negative prompt here...": "您可以在这里输入一个否定提示符。",
        "Options to override default VAEs with.": "可以用来覆盖默认VAEs的选项。",
        "Or you can update and restart if there are updates available:": "或者,如果有可用更新,您可以更新并重启:",
        "OutPathBuilder": "输出路径生成器",
        "Output Folder": "输出文件夹",
        "Output Folder Name": "输出文件夹名称",
        "Output folder name...": "输出文件夹名称 . . .",
        "OutputPath": "输出路径",
        "OverQueue": "超排队",
        "OverrideWelcomeMessage": "覆盖欢迎消息",
        "Overwrite Existing Files": "覆盖现有文件",
        "Overwrite existing presets": "覆盖现有预设",
        "Parameter Configuration": "参数配置",
        "Parameter for internally tracking YOLOv8 models.\nThis is not for real usage, it is just to expose the list to the UI handler.": "用于内部跟踪 YOLOv8 模型的参数。\n这不是为了真正的使用,它只是将列表公开给 UI 处理器。",
        "Parameters in the Preset": "预设中的参数",
        "Paths": "路径",
        "Percentage of steps to cut off before the image is done generation.": "在图像完成生成之前要切掉的步数百分比。",
        "Performance": "业绩",
        "PermissionFlags": "权限标志",
        "PerRequestTimeoutMinutes": "分钟",
        "Personal Note": "个人笔记",
        "Pickle To Safetensors": "将 Pickle 转换为 Safetensors",
        "Port": "港口",
        "PortCanChange": "端口可变",
        "Prefix a line with # to make it a comment (ie won't be counted as an option).": "在一行前加上 # 以将其作为注释（即不会被计为选项）。",
        "Preset description text...": "预设描述文本...",
        "Presets": "预设",
        "Prompt": "提示",
        "Prompt Images": "提示图像",
        "Prompt only CSV": "仅提示 CSV",
        "Publish Generation Metadata": "发布生成元数据",
        "QueueEndDelay": "队列结束延迟",
        "QueueEndWebhook": "队列结束 Webhook",
        "QueueStartWebhook": "队列开始 Webhook",
        "Quick Tools": "快速工具",
        "Ratelimit, in milliseconds, between Nvidia GPU status queries. Default is 1000 ms (1 second).": "Nvidia GPU 状态查询之间的速率限制（毫秒）。默认值为 1000 毫秒（1 秒）。",
        "Raw Resolution": "原始分辨率",
        "Refiner": "精炼器",
        "Refiner Control Percentage": "精炼器控制百分比（总步数占比）",
        "Refiner HyperTile": "精炼器 超级分块",
        "Refiner Method": "精炼器方法",
        "Refiner Model": "精炼器模型",
        "Refiner Steps": "精炼步数",
        "Refiner Upscale": "精炼前放大图像",
        "Refiner Upscale Method": "精炼前放大算法",
        "Refiner VAE": "精炼器 VAE",
        "Refresh": "刷新",
        "Regional Object Cleanup Factor": "区域物体清理系数",
        "Regional Object Inpainting Model": "区域对象修复模型",
        "Regional Prompting": "区域提示",
        "Reload Parameter Values": "重新加载参数值",
        "Remove": "删除",
        "Remove Background": "移除背景",
        "Remove Workflow From Generate Tab": "从生成选项卡中删除工作流程",
        "Replace text in the prompt (or negative prompt) with some other text.": "用其他文本替换正向提示（或反向提示词）中的文本。",
        "Reset All Metadata": "重置所有元数据",
        "Reset Page Layout": "重置页面布局",
        "Reset Params to Default": "将参数重置为默认值",
        "ResetBatchSizeToOne": "将批量大小重置为1",
        "Reshow Welcome Message": "重新显示欢迎消息",
        "Resolution": "分辨率",
        "Resolution, eg 1024x1024": "分辨率，例如 1024x1024",
        "Resource Usage": "资源使用情况",
        "Restart All Backends": "重新启动所有后端",
        "Restrictions to apply to default users.": "适用于默认用户的限制。",
        "ReuseParamExcludeList": "重用参数排除列表",
        "ReVision": "重新視野",
        "ReVision Model": "ReVision 模型",
        "ReVision Strength": "ReVision 强度",
        "ReVision Zero Prompt": "ReVision 零提示",
        "Rho value for the sampler.\nOnly applies to Karras/Exponential schedulers.": "采样器的 Rho 值。\n仅适用于 Karras/指数调度器。",
        "Root path for data (user configs, etc).\nDefaults to 'Data'": "数据的根路径（用户配置等）。\n默认为 'Data'",
        "Root path for model files. Use a full-formed path (starting with '/' or a Windows drive like 'C:') to use an absolute path.\nDefaults to 'Models'.": "模型文件的根路径。使用完全形成的路径（以 '/' 或 Windows 驱动器，如 'C:' 开始）来使用绝对路径。\n默认为 'Models'。",
        "Root path for output files (images, etc).\nDefaults to 'Output'": "输出文件（图像等）的根路径。\n默认为 'Output'",
        "Safety check, the maximum duration all requests can be waiting for a backend before the system declares a backend handling failure.": "安全检查，所有请求在系统声明后端处理失败之前可以等待后端的最大持续时间。",
        "Sampler": "采样器",
        "Sampler for StabilityAPI to use.": "要使用的 StabilityAPI 采样器。",
        "Sampler Rho": "采样器 Rho 值",
        "Sampler Sigma Max": "采样器最大 Sigma 值",
        "Sampler Sigma Min": "采样器最小 Sigma 值",
        "Sampler type (for AutoWebUI)": "采样器类型（用于 AutoWebUI）",
        "Sampler type (for ComfyUI)\nGenerally, 'Euler' is fine, but for SD1 and SDXL 'dpmpp_2m' is popular when paired with the 'karras' scheduler.": "采样器类型(适用于 ComfyUI)\n一般来说,Euler 是很好的,但是对于 SD1 和 SDXL 来说,dpmpp_2m 与 'karras' 调度器配对时更受欢迎。",
        "Sampling": "采样",
        "Save": "保存",
        "Save Custom Comfy Workflow": "保存自定义舒适工作流程",
        "Save Intermediate Images": "保存中间图像",
        "Save Segment Mask": "保存段蒙版",
        "Save Workflow": "保存工作流",
        "Save workflow...": "保存工作流程 . . .",
        "SaveFiles": "保存文件",
        "SaveLogToFile": "保存日志到文件",
        "SaveMetadata": "保存元数据",
        "SaveTextFileMetadata": "保存文本文件元数据",
        "Scale for Self-Attention Guidance.\n''Self-Attention Guidance (SAG) uses the intermediate self-attention maps of diffusion models to enhance their stability and efficacy.\nSpecifically, SAG adversarially blurs only the regions that diffusion models attend to at each iteration and guides them accordingly.''\nDefaults to 0.5.": "自我关注指导的比例。\n''自我关注指导（SAG）使用扩散模型的中间自我关注图来增强其稳定性和效能。\n具体来说，SAG 在每次迭代时只对抗性地模糊扩散模型关注的区域，并相应地引导它们。''\n默认值为 0.5。",
        "Scheduler": "调度器",
        "Scheduler type (for ComfyUI)\nGoes with the Sampler parameter above.": "调度器类型(适用于 ComfyUI)\n与上面的 Sampler 参数配合使用。",
        "Score Must Exceed": "评分过滤-评分必须超过",
        "Scoring": "评分",
        "Scoring engine(s) to use when scoring this image. Multiple scorers can be used and will be averaged together. Scores are saved in image metadata.": "评分图像时使用的评分引擎。可以使用多个评分器，并将它们平均在一起。分数保存在图像元数据中。",
        "SDClipVisionFolder": "SDClipVision 文件夹",
        "SDControlNetsFolder": "SDControlNets 文件夹",
        "SDEmbeddingFolder": "SDEmbedding 文件夹",
        "SDLoraFolder": "SDLora 文件夹",
        "SDModelFolder": "SDModel 文件夹",
        "SDVAEFolder": "SDVAE 文件夹",
        "Seamless Tileable": "无缝可平铺",
        "Seed": "种子",
        "Seems like the ComfyUI workflow editor direct-access hasn't loaded. Give it a second to load - if it doesn't there might be an error message in your browser console or the server logs.": "看起来ComfyUI工作流程编辑器直接访问没有加载. 请等待一秒钟,如果没有加载,可能会在浏览器控制台或服务器日志中出现错误消息。",
        "Segment Mask Blur": "段蒙版模糊",
        "Segment Model": "分段模型",
        "Segmind Stable Diffusion 1B (SSD-1B)": "稳定扩散1B(SSD-1B)",
        "Select an IP-Adapter model to use IP-Adapter for image-prompt input handling.\nModels will automatically be downloaded when you first use them.\n<a href=\"https://github.com/Stability-AI/StableSwarmUI/blob/master/docs//Features/IPAdapter-ReVision.md\">See more docs here.</a>": "选择 IP-Adapter 模型,以使用 IP-Adapter 处理图像提示输入。\n模型将在您首次使用时自动下载。\n请检查以下 URL 并确保其拼写正确。 <a href=\"https://www.cn.com/cn/index.php?option=com_content&view=article&id=1205&catid=39:中华网络安全研究院\" title=\"中华网络安全研究院\">中华网络安全研究院</a>",
        "Select an IP-Adapter model to use IP-Adapter for image-prompt input handling.\nModels will automatically be downloaded when you first use them.\nSee more docs here.": "选择 IP-Adapter 模型,以使用 IP-Adapter 处理图像提示输入。\n模型将在您首次使用时自动下载。\n请在此处查看更多文档。",
        "Select the checkbox next to inputs you want included in the preset.By default this will override values entirely. For text inputs, use {value} to include the current UI value instead of overriding.": "选择您希望包含在预设中的输入旁边的复选框。默认情况下，这将完全覆盖值。对于文本输入，使用 {value} 来包含当前 UI 值，而不是覆盖。",
        "Self-Attention Guidance Scale": "自我关注指导比例",
        "Self-Attention Guidance Sigma Blur": "自我关注指导 Sigma 模糊",
        "Server": "服务器",
        "Server Configuration": "服务器配置",
        "Server Info": "服务器信息",
        "Set to a number above 1 to allow generations of multiple images to automatically generate square mini-grids when they're done.": "设置为大于 1 的数字，以允许生成多个图像，当它们完成时，会自动生成方形小网格。",
        "Settings related to backends.": "与后端相关的设置。",
        "Settings related to file paths.": "与文件路径相关的设置。",
        "Settings related to logging.": "与日志记录相关的设置。",
        "Settings related to networking and the webserver.": "与网络和 Web 服务器相关的设置。",
        "Settings related to output path building.": "与输出路径构建相关的设置。",
        "Settings related to saved file format.": "与保存的文件格式相关的设置。",
        "Settings related to server performance.": "与服务器性能相关的设置。",
        "Settings related to the User Interface.": "与用户界面相关的设置。",
        "Settings related to webhooks.": "与 webhook 有关的设置。",
        "Shifted Latent Average Init": "移动潜在平均值 Init",
        "Show Advanced Backend Types": "显示高级后端类型",
        "Show Outputs": "显示输出",
        "Show Prompt Tokenization": "显示提示词分词标记化",
        "ShowExperimentalFeatures": "实验性能",
        "Shutdown": "关闭",
        "Shutdown Server": "关机服务器",
        "Simple": "单",
        "Skip1 multiplier value for FreeU.\nPaper recommends 0.9.": "FreeU 的 Skip1 倍数值。\n论文推荐 0.9。",
        "Skip2 multiplier value for FreeU.\nPaper recommends 0.2.": "FreeU 的 Skip2 倍数值。\n论文推荐 0.2。",
        "Small Cards": "小卡",
        "Small Thumbnails": "小缩略图",
        "Stability API Key": "稳定性 API 密钥",
        "StabilityAPI": "稳定API",
        "Stable Cascade v1 (Stage A)": "稳定级联 v1(阶段 A)",
        "Stable Cascade v1 (Stage B)": "稳定级联 v1(B阶段)",
        "Stable Cascade v1 (Stage C)": "稳定级联 v1(阶段 C)",
        "Stable Diffusion 3 Medium": "稳定扩散3介质",
        "Stable Diffusion v1": "稳定扩散 v1",
        "Stable Diffusion v1 (Inpainting)": "稳定扩散 v1 (内绘)",
        "Stable Diffusion v1 (TensorRT Engine)": "稳定扩散 v1(TensorRT 引擎)",
        "Stable Diffusion v1 ControlNet": "稳定的扩散 v1 ControlNet",
        "Stable Diffusion v1 Embedding": "稳定的 Diffusion v1 嵌入",
        "Stable Diffusion v1 LoRA": "稳定扩散 v1 LoRA",
        "Stable Diffusion v1 VAE": "稳定扩散 v1 VAE",
        "Stable Diffusion v2 (Depth)": "稳定扩散 v2 (深度)",
        "Stable Diffusion v2 (Inpainting)": "稳定扩散 v2 (内绘)",
        "Stable Diffusion v2 (TensorRT Engine)": "稳定扩散 v2(TensorRT 引擎)",
        "Stable Diffusion v2 (Unclip)": "稳定扩散 v2 (解除夹持)",
        "Stable Diffusion v2 Embedding": "稳定的 Diffusion v2 嵌入",
        "Stable Diffusion v2 LoRA": "稳定扩散 v2 LoRA",
        "Stable Diffusion v2 Turbo": "稳定扩散 v2 Turbo",
        "Stable Diffusion v2-512": "稳定扩散 v2-512",
        "Stable Diffusion v2-768v": "稳定扩散 v2-768v",
        "Stable Diffusion XL 0.9-Base": "稳定扩散 XL 0.9-Base",
        "Stable Diffusion XL 0.9-Base (TensorRT Engine)": "稳定扩散 XL 0.9-Base(TensorRT 引擎)",
        "Stable Diffusion XL 0.9-Refiner": "稳定扩散 XL 0.9-精炼机",
        "Stable Diffusion XL 1.0 Edit": "稳定的Diffusion XL 1.0版本",
        "Stable Diffusion XL 1.0-Base": "稳定扩散 XL 1.0-Base",
        "Stable Diffusion XL 1.0-Base (TensorRT Engine)": "稳定的扩散 XL 1.0-Base(TensorRT 引擎)",
        "Stable Diffusion XL 1.0-Base Control-LoRA": "稳定扩散 XL 1.0-基地控制-LoRA",
        "Stable Diffusion XL 1.0-Base ControlNet": "稳定扩散 XL 1.0-Base ControlNet 控制网络",
        "Stable Diffusion XL 1.0-Base Embedding": "稳定的扩散 XL 1.0-Base 嵌入",
        "Stable Diffusion XL 1.0-Base LoRA": "稳定扩散 XL 1.0-Base LoRA",
        "Stable Diffusion XL 1.0-Base VAE": "稳定扩散 XL 1.0-Base VAE",
        "Stable Diffusion XL 1.0-Refiner": "稳定扩散 XL 1.0-精炼机",
        "Stable Diffusion XL 1.0-Refiner (TensorRT Engine)": "稳定的扩散 XL 1.0-精炼器(TensorRT 引擎)",
        "Stable Diffusion XL Turbo": "稳定扩散 XL Turbo",
        "Stable Diffusion XL Turbo (TensorRT Engine)": "稳定的扩散 XL Turbo(TensorRT 引擎)",
        "Stable Video Diffusion Img2Vid 0.9": "稳定的视频传播 Img2Vid 0.9",
        "Stable Video Diffusion Img2Vid v1": "稳定的视频传播 Img2Vid v1",
        "Stable Video Diffusion Img2Vid v1 (TensorRT Engine)": "稳定的视频传输 Img2Vid v1(TensorRT引擎)",
        "StableSwarmUI JSON": "StableSwarmUI JSON",
        "StarNoFolders": "不包含文件夹的星标",
        "Start Anyway": "无论如何开始",
        "Start generating images\nRight-click for advanced options.": "开始生成图像\n右键单击以获取高级选项。",
        "StartScript": "启动脚本",
        "Steps": "步数",
        "Swarm Internal": "Swarm 内部参数",
        "Take Best N Score": "评分过滤-评分最高的 N 张",
        "Tell the AI what you want to see, then press Enter to submit.\nConsider 'a photo of a cat', or 'cartoonish drawing of an astronaut'": "告诉 AI 你想要看到什么，然后按 Enter回车键 提交。\n例如 'a photo of a cat 一张猫的照片'，或者 'cartoonish drawing of an astronaut 宇航员的卡通画'",
        "TensorRT support is not yet installed. You must install it to continue.": "TensorRT 支持尚未安装. 您必须安装它才能继续。",
        "Test Again": "再次测试",
        "Text filter, only show items that contain this text.": "文本过滤器,仅显示包含此文本的项目。",
        "The CFG Scale to use for video generation.\nVideos start with this CFG on the first frame, and then reduce to MinCFG (normally 1) by the end frame.\nSVD-XT normally uses 25 frames, and SVD (non-XT) 0.9 used 14 frames.": "用于视频生成的 CFG Scale。\n视频在第一帧开始时具有此 CFG,然后在最后一帧降低到 MinCFG(通常为 1 ) 。\nSVD-XT通常使用25帧,而SVD(非XT)0.9使用14帧。",
        "The CLIP Vision model folder to use within 'ModelRoot'.\nDefaults to 'clip_vision'.\nAbsolute paths work too.": "在 'ModelRoot' 中使用的 CLIP Vision 模型文件夹。\n默认为 'clip_vision'。\n也可以使用绝对路径。",
        "The CLIP Vision model to use for ReVision inputs.\nThis will also override IPAdapter (if IPAdapter-G is in use).": "用于 ReVision 输入的 CLIP Vision 模型。\n这也将覆盖 IPAdapter（如果正在使用 IPAdapter-G）。",
        "The ControlNet model to use.": "要使用的 ControlNet 模型。",
        "The ControlNets model folder to use within 'ModelRoot'.\nDefaults to 'controlnet'.\nAbsolute paths work too.": "在 'ModelRoot' 中使用的 ControlNets 模型文件夹。\n默认为 'controlnet'。\n也可以使用绝对路径。",
        "The Embedding (eg textual inversion) model folder to use within 'ModelRoot'.\nDefaults to 'Embeddings'.\nAbsolute paths work too.": "在 'ModelRoot' 中使用的嵌入（例如文本反转）模型文件夹。\n默认为 'Embeddings'。\n也可以使用绝对路径。",
        "The folder for wildcard (.txt) files, under Data.\nDefaults to 'Wildcards'": "位于 Data 下的通配符（.txt）文件的文件夹。\n默认为 'Wildcards'",
        "The format for parameter hints to display as.\nDefault is 'BUTTON'.": "显示为参数提示的格式。\n默认为 'BUTTON'。",
        "The FPS (frames per second) to use for video generation.\nThis configures the target FPS the video will try to generate for.": "用于视频生成的 FPS（每秒帧数）。\n这将配置视频将尝试生成的目标 FPS。",
        "The image to use as the input to ControlNet guidance.\nThis image will be preprocessed by the chosen preprocessor.\nIf ControlNet is enabled, but this input is not, Init Image will be used instead.": "用作 ControlNet 指导输入的图像。\n此图像将由所选的预处理器进行预处理。\n如果启用了 ControlNet，但没有这个输入，那么将使用 Init Image。",
        "The input prompt text that describes the image you want to generate.\nTell the AI what you want to see.": "描述你想要生成的图像的输入提示文本。\n告诉 AI 你想要看到什么。",
        "The LoRA (or related adapter type) model folder to use within 'ModelRoot'.\nDefaults to 'Lora'.\nAbsolute paths work too.": "在 'ModelRoot' 中使用的 LoRA（或相关适配器类型）模型文件夹。\n默认为 'Lora'。\n也可以使用绝对路径。",
        "The maximum duration an individual request can be waiting on a backend to be available before giving up.\nNot to be confused with 'MaxTimeoutMinutes' which requires backends be unresponsive for that duration, this duration includes requests that are merely waiting because other requests are queued.\nDefaults to 60 * 24 * 7 = 1 week (ultra-long max queue duration).": "个别请求在放弃之前可以等待后端可用的最大持续时间。\n不要与 'MaxTimeoutMinutes' 混淆，后者要求后端在该持续时间内无响应，此持续时间包括仅因其他请求排队而等待的请求。\n默认为 60 * 24 * 7 = 1 周（超长最大队列持续时间）。",
        "The maximum number of pending requests to continue forcing orderly processing of.\nOver this limit, requests may start going out of order.": "继续强制有序处理的待处理请求的最大数量。\n超过这个限制，请求可能会开始失序。",
        "The minimum CFG to use for video generation.\nVideos start with max CFG on first frame, and then reduce to this CFG. Set to -1 to disable.": "用于视频生成的最小 CFG。\n视频在第一帧开始时使用最大 CFG，然后减小到此 CFG。设置为 -1 以禁用。",
        "The minimum tier of logs that should be visible in the console and saved to file.\nDefault is 'info'.": "应在控制台中可见并保存到文件的最小日志层。\n默认值为 'info ' 。",
        "The model folder to use within 'ModelRoot'.\nDefaults to 'Stable-Diffusion'.\nAbsolute paths work too.": "在 'ModelRoot' 中使用的模型文件夹。\n默认为 'Stable-Diffusion'。\n也可以使用绝对路径。",
        "The model to use for refinement. This should be a model that's good at small-details, and use a structural model as your base model.\n'Use Base' will use your base model rather than switching.\nSDXL 1.0 released with an official refiner model.": "用于精细化的模型。这应该是一个擅长小细节的模型，并使用结构模型作为基础模型。\n'使用基础'将使用您的基础模型，而不是切换。\nSDXL 1.0 发布了一个官方的精炼模型。",
        "The model to use for video generation.\nThis should be an SVD (Stable Video Diffusion) model.\nNote that SVD favors a low CFG (~2.5).": "用于视频生成的模型。\n这应该是一个 SVD（稳定视频扩散）模型。\n注意，SVD 偏好低 CFG（~2.5）。",
        "The path for where to store log file, parsed at time of program start, relative to the Data directory.\nMust restart Swarm to apply.\nCan use [year], [month], [month_name], [day], [day_name], [hour], [minute], [second], [pid].": "路径存储日志文件,在程序启动时解析,相对于数据目录.\n必须重新启动 Swarm 才能应用。\n1. 使用[年 ] 、 [月 ] 、 [月名 ] 、 [日 ] 、 [日名 ] 、 [小时 ] 、 [分钟 ] 、 [秒 ] 、 [pid] 来表示时间。",
        "The preprocessor to use on the ControlNet input image.\nIf toggled off, will be automatically selected.\nUse 'None' to disable preprocessing.": "用于 ControlNet 输入图像的预处理器。\n如果切换为关闭，将自动选择。\n使用 'None' 禁用预处理。",
        "The server has updated since you opened the page, please refresh.": "您打开页面后，服务器已更新，请刷新。",
        "The size of hypertiles to use for the refining stage.\nHyperTile is a technique to speed up sampling of large images by tiling the image and batching the tiles.\nThis is useful when using SDv1 models as the refiner. SDXL-Base models do not benefit as much.": "用于精炼阶段的 hypertiles 的大小。\nHyperTile 是一种通过对图像进行平铺和批处理平铺来加速大图像采样的技术。\n在使用 SDv1 模型作为精炼器时，这非常有用。SDXL-Base 模型的效益没有那么大。",
        "The VAE (autoencoder) model folder to use within 'ModelRoot'.\nDefaults to 'VAE'.\nAbsolute paths work too.": "在 'ModelRoot' 中使用的 VAE（自动编码器）模型文件夹。\n默认为 'VAE'。\n也可以使用绝对路径。",
        "The VAE (Variational Auto-Encoder) controls the translation between images and latent space.\nIf your images look faded out, or glitched, you may have the wrong VAE.\nAll models have a VAE baked in by default, this option lets you swap to a different one if you want to.": "VAE（变分自动编码器）控制图像和潜在空间之间的转换。\n如果你的图像看起来褪色或出现故障，你可能使用了错误的 VAE。\n所有模型默认都内置了一个 VAE，如果你想要，这个选项可以让你切换到另一个。",
        "Theme": "主题",
        "This server is likely accessible from LAN on one of the following addresses:": "此服务器可能可以从以下地址中的一个 LAN 访问:",
        "Thumbnails": "缩略图",
        "Tools": "工具",
        "Try Again?": "再试一次?",
        "Type": "类型",
        "UI": "",
        "Unsampler Prompt": "未采样提示",
        "Update and Restart Server": "更新和重启服务器",
        "Upload Preset File (JSON or CSV)": "上传预设文件（JSON 或 CSV）",
        "Use As ControlNet Input": "用作 ControlNet 输入",
        "Use As Init": "用作初始化图像",
        "Use As ReVision": "用作 ReVision",
        "Use Inpainting Encode": "使用 Inpainting 编码",
        "Use IP-Adapter": "使用 IP-Adapter",
        "Use Reference Only": "仅供参考",
        "Use the 'Reference-Only' technique to guide the generation towards the input image.\nThis currently has side effects that notably prevent Batch from being used properly.": "使用\"仅参考\"技术指导生成输入图像。\n这目前有副作用,特别是阻止正确使用批处理。",
        "Use This Workflow In Generate Tab": "使用此工作流“生成”",
        "User": "用户",
        "User Info": "用户信息",
        "User Settings": "用户设置",
        "Uses VAE Encode logic specifically designed for certain inpainting models.\nNotably this includes the RunwayML Stable-Diffusion-v1 Inpainting model.\nThis covers the masked area with gray.": "使用专门为某些内绘模型设计的 VAE Encode 逻辑。\n特别是,这包括 RunwayML Stable-Diffusion-v1 Inpainting 模型。\n这将用灰色覆盖蒙版区域。",
        "Utilities": "实用工具",
        "VAE": "VAE 变分自动编码器",
        "VAE Tile Size": "VAE 分块尺寸",
        "VAEs": "VAEs 变分自动编码器",
        "Variation Seed": "变异种子",
        "Variation Seed Strength": "变异种子强度",
        "Video": "视频",
        "Video Augmentation Level": "视频增强级别",
        "Video Boomerang": "回聲影音",
        "Video CFG": "视频 CFG",
        "Video Format": "视频格式",
        "Video FPS": "视频 FPS",
        "Video Frame Interpolation Method": "视频帧插值方法",
        "Video Frame Interpolation Multiplier": "视频帧插值乘数",
        "Video Frames": "视频帧数",
        "Video Min CFG": "视频最小 CFG",
        "Video Model": "视频模型",
        "Video Motion Bucket": "视频运动桶",
        "Video Preview Type": "视频预览类型",
        "Video Resolution": "视频分辨率",
        "Video Steps": "视频步数",
        "Webhook to call (empty JSON POST) when all queues are done and the server is going idle.\nLeave empty to disable any webhook.\nCall must return before queuing may restart.": "当所有队列完成并且服务器处于空闲状态时调用的 Webhook（空 JSON POST）。\n留空以禁用任何 webhook。\n在队列可能重新开始之前，必须返回调用。",
        "Webhook to call (empty JSON POST) when queues are starting up from idle.\nLeave empty to disable any webhook.\nCall must return before the first generation starts.": "当队列从空闲状态启动时调用的 Webhook（空 JSON POST）。\n留空以禁用任何 webhook。\n在第一次生成开始之前，必须返回调用。",
        "WebHooks": "網絡掛勾",
        "Weight to use with IP-Adapter (if enabled).": "与 IP-Adapter（如果启用）一起使用的权重。",
        "Weight values for the LoRA model list.\nComma separated list of weight numbers.\nMust match the length of the LoRAs input.": "LoRA 模型列表的权重值。\n重量数字的逗号分隔列表。\n必须与 LoRAs 输入的长度匹配。",
        "What custom workflow to use in ComfyUI (built in the Comfy Workflow Editor tab).\nGenerally, do not use this directly.": "在ComfyUI中使用哪种自定义工作流程(在Comfy Workflow Editor选项卡中构建 ) 。\n一般来说,不要直接使用这个。",
        "What format to save images in.\nDefault is '.jpg' (at 100% quality).": "保存图像的格式。\n默认为 '.jpg'（质量为 100%）。",
        "What format to save videos in.": "保存视频的格式。",
        "What language to display the UI in.\nDefault is 'en' (English).": "用于显示 UI 的语言。\n默认为 'en'（英语）。",
        "What layer of CLIP to stop at, from the end.\nAlso known as 'CLIP Skip'. Default CLIP Skip is -1 for SDv1, some models prefer -2.\nSDv2, SDXL, and beyond do not need this set ever.": "从结尾开始,CLIP的哪个层要停止。\n也被称为\"CLIP Skip\". 默认的 CLIP Skip 值为 SDv1 时的 -1,有些模型偏好 -2。\nSDv2、SDXL 及更高版本不需要此设置。",
        "What main checkpoint model should be used.": "应使用哪种主要的检查点模型。",
        "What models are allowed, as a path regex.\nDirectory-separator is always '/'. Can be '.*' for all, 'MyFolder/.*' for only within that folder, etc.\nDefault is all.": "允许哪些模型，作为路径正则表达式。\n目录分隔符总是'/'。可以是'.*'表示所有，'MyFolder/.*'表示仅在该文件夹内等。\n默认为所有。",
        "What resolution/aspect the video should use.\n'Image Aspect, Model Res' uses the aspect-ratio of the image, but the pixel-count size of the model standard resolution.\n'Model Preferred' means use the model's exact resolution (eg 1024x576).\n'Image' means your input image resolution.": "视频应使用什么分辨率/比例。\n'图像比例,模型分辨率' 使用图像的宽高比,但模型标准分辨率的像素数量大小。\n\"首选模型\"意味着使用模型的确切分辨率(例如1024x576 ) 。\n'图像'是指您的输入图像分辨率。",
        "What theme to use. Default is 'modern_dark'.": "使用哪个主题. 默认值为 'modern_dark ' 。",
        "What VAE to use with SDv1 models by default. Use 'None' to use the one in the model.": "默认情况下 SDv1 模型使用哪种 VAE。使用 'None' 来使用模型中的一个。",
        "What VAE to use with SDXL models by default. Use 'None' to use the one in the model.": "默认情况下 SDXL 模型使用哪种 VAE。使用 'None' 来使用模型中的一个。",
        "What web host address to use. `localhost` means your PC only.\nLinux users may use `0.0.0.0` to mean accessible to anyone that can connect to your PC (ie LAN users, or the public if your firewall is open).\nWindows users may use `*` for that, though it may require additional Windows firewall configuration.\nAdvanced server users may wish to manually specify a host bind address here.": "应使用哪个网络主机地址。'localhost'仅指您的PC。\nLinux用户可以使用'0.0.0.0'，表示任何能够连接到您的PC的人都可以访问（例如局域网用户，或者如果您的防火墙是开放的，那么公众也可以访问）。\nWindows用户可以使用'*'来实现这一点，尽管它可能需要额外的Windows防火墙配置。\n高级服务器用户可能希望在此处手动指定主机绑定地址。",
        "What web port to use. Default is '7801'.": "应使用哪个网络端口。默认为'7801'。",
        "When enabled, the normal width parameter is used, and this value is multiplied by the width to derive the image height.": "启用时，使用正常的宽度参数，并将此值乘以宽度以计算图像的高度。",
        "When generating live previews, this is how many simultaneous generation requests can be waiting at one time.": "在生成实时预览时，这是一次可以等待的同时生成请求的数量。",
        "When to start applying controlnet, as a fraction of steps.\nFor example, 0.5 starts applying halfway through. Must be less than End.\nExcluding early steps reduces the controlnet's impact on overall image structure.": "何时开始应用控制网，作为步数的一部分。\n例如，0.5表示在过程的一半开始应用。必须小于结束。\n排除早期步数可以减少控制网对整体图像结构的影响。",
        "When to stop applying controlnet, as a fraction of steps.\nFor example, 0.5 stops applying halfway through. Must be greater than Start.\nExcluding later steps reduces the controlnet's impact on finer details.": "何时停止应用控制网，作为步数的一部分。\n例如，0.5表示在过程的一半停止应用。必须大于开始。\n排除后续步数可以减少控制网对细节的影响。",
        "When true, output paths always have the username as a folder.\nWhen false, this will be skipped.\nKeep this on in multi-user environments.": "当为true时，输出路径总是将用户名作为文件夹。\n当为false时，将跳过此项。\n在多用户环境中请保持此设置。",
        "When using an 'object' prompt, how much to cleanup the end result by.\nThis is the 'init image creativity' of the final cleanup step.\nSet to 0 to disable.": "当使用\"object\"提示时,最终结果要清理多少。\n这是最后清理步骤的\"启动映像创意 \" 。\n设置为0以禁用。",
        "When using regionalized prompts with distinct 'object' values, this overrides the model used to inpaint those objects.": "在使用带有不同'对象'值的区域化提示时，这将覆盖用于填充这些对象的模型。",
        "When using regionalized prompts, this factor controls how strongly the global prompt overrides the regional prompts.\n0 means ignore global prompt, 1 means ignore regional, 0.5 means half-n-half.": "在使用区域化提示时，此因子控制全局提示覆盖区域提示的强度。\n0表示忽略全局提示，1表示忽略区域提示，0.5表示各半。",
        "Whether the '.' symbol can be used in OutPath - if enabled, users may cause file system issues or perform folder escapes.": "是否可以在 OutPath 中使用 ' . ' 符号 - 如果启用,则用户可能会导致文件系统问题或执行文件夹转义。",
        "Whether to boomerang (aka pingpong) the video.\nIf true, the video will play and then play again in reverse to enable smooth looping.": "是否回旋(又名乒乓)的视频。\n若为 true,则视频将播放并反向重新播放以启用平滑循环。",
        "Whether to store metadata into saved images.\nDefaults enabled.": "是否将元数据存储到已保存的图像中。\n默认为启用。",
        "Whether your files save to server data drive or not.": "是否将您的文件保存到服务器数据驱动器。",
        "Which models to apply FreeU to, as base, refiner, or both. Irrelevant when not using refiner.": "应用FreeU的模型，作为基础，精炼器，或两者。当不使用精炼器时，此项无关紧要。",
        "Which StableSwarmUI backend type should be used for this request.": "该请求应使用哪种StableSwarmUI后端类型。",
        "Which trained 'motion bucket' to use for the video model.\nHigher values induce more motion. Most values should stay in the 100-200 range.\n127 is a good baseline, as it is the most common value in SVD's training set.": "训练的\"运动桶\"用于视频模型。\n值越高,诱导的运动就越多. 大多数值应该保持在100-200范围内。\n127是一个很好的基线,因为它是SVD的训练集中最常见的值。",
        "Which user-settings the user is allowed to modify.\nDefault is all of them.": "用户允许修改哪些用户设置。\n默认为所有。",
        "Width": "宽度",
        "Wildcard Seed": "通配符种子",
        "Wildcard selection seed.\nIf enabled, this seed will be used for selecting entries from wildcards.\nIf disabled, the image seed will be used.\n-1 = random.": "通配符选择种子。\n如果启用，此种子将用于从通配符中选择条目。\n如果禁用，将使用图像种子。\n-1 = 随机。",
        "Wildcards": "通配符",
        "Wildcards are lists of random prompt segments. One entry per line. Prompt sub-syntax is allowed (eg you can link another wildcard, or use <random:...>, or <preset:...> or anything else you want).": "通配符是随机提示段的列表。每行一个条目。允许使用提示子语法（例如，您可以链接另一个通配符，或使用<random:...>，或<preset:...>或任何其他您想要的内容）。",
        "WildcardsFolder": "通配符文件夹",
        "YOLO Model Internal": "YOLO模型 内部",
        "You can free up the VRAM usage, or system memory usage (cache) from backends with the two buttons below.": "您可以使用下面的两个按钮释放后端的 VRAM 使用量或系统内存使用量(缓存 ) 。",
        "Zeroes the prompt and negative prompt for ReVision inputs.\nApplies only to the base, the refiner will still get prompts.\nIf you want zeros on both, just delete your prompt text.\nIf not checked, empty prompts will be zeroed regardless.": "将ReVision输入的提示和负提示归零。\n只适用于基础，精炼器仍会得到提示。\n如果你想在两个字段都加上零，只需删除提示文本即可。\n如果未选中，空提示将无论如何被归零。"
    }
}
